
\medskip

Monsieur Chapuis souhaite changer le carrelage et les plinthes\footnote{Une plinthe est un élément décoratif de faible hauteur fixé au bas des murs le long du sol.} dans le salon de son appartement. Pour cela il doit acheter des carreaux, de la colle et des plinthes en bois qui seront clouées. Il dispose des documents suivants :

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(0,-1)(12,6)
\rput(3,5.8){Document 1 : \textbf{plan}, la pièce correspond à la partie grisée}
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,0)(0,5)(4,5)(7,3)(7,0)
\psline[linewidth=1.75pt](1,0)(0,0)(0,5)(4,5)(7,3)(7,0)(2,0)
\uput[l](0,2.5){5 m}\uput[u](2,5){4 m}\uput[r](7,1.5){3 m}
\uput[d](4.5,0){5 m}\uput[d](0.5,0){1 m}
\psline[linestyle=dashed](4,5)(7,5)(7,3)
\psframe(7,5)(6.8,4.8)
\uput[ul](0,5){A} \uput[u](4,5){B}\uput[r](7,3){C}
\uput[dr](7,0){D}\uput[d](2,0){E} \uput[d](1,0){F}\uput[dl](0,0){G}
\uput[ur](7,5){H}
\rput(1.5,1){Porte de}
\rput(1.5,0.5){largeur 1 m}
\rput(9.3,2.6){Le schéma ci-contre n'est} \rput(9.3,2){pas
réalisé à l'échelle}
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|p{0.4cm}|X|}\cline{1-1}\cline{3-3}
\multicolumn{1}{|c|}{Document 2}		&&\multicolumn{1}{|c|}{Document 3}\\
\textbf{Carrelage}						&&\textbf{Colle pour le carrelage}\\
Taille d'un carreau : 50 cm $\times$ 50 cm&&\\
Epaisseur d'un carreau : 0,9 cm			&&Conditionnement: sac de 25 kg\\
Conditionnement: 1,25 m$^2$ par boîte	&&Rendement (aire que l'on peut coller) : 4 m$^2$ par sac\\
Prix : 19,95 \si{\EuRo}{} par boîte			&&Prix : 22 \si{\EuRo}{} le sac\\
\textbf{Plinthe}						&&\textbf{Paquet de clous pour les plinthes}\\
Forme: rectangulaire de longueur 1~m	&&Prix: 5,50 \si{\EuRo}{} le paquet\\
Vendue à l'unité						&&\\
Prix: 2,95  \si{\EuRo}{} la plinthe en bois	&&\\ \cline{1-1}\cline{3-3}
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item En remarquant que la longueur GD est égale à 7~m, déterminer l'aire du triangle BCH.
		\item Montrer que l'aire de la pièce est 32 m$^2$.
	\end{enumerate}
\item Pour ne pas manquer de carrelage ni de colle, le vendeur conseille à monsieur Chapuis de prévoir une aire supérieure de 10\,\% à l'aire calculée à la question 1.
	
Monsieur Chapuis doit acheter des boîtes entières et des sacs entiers.
	
Déterminer le nombre de boîtes de carrelage et le nombre de sacs de colle à acheter.
\item Le vendeur recommande aussi de prendre une marge de 10\,\% sur la longueur des plinthes. 
	
Déterminer le nombre total de plinthes que monsieur Chapuis doit acheter pour faire le tour de la pièce. 
	
On précise qu'il n'y a pas de plinthe sur la porte.
\item Quel est le montant de la dépense de monsieur Chapuis, sachant qu'il peut se contenter d'un paquet de clous ? Arrondir la réponse à l'euro près.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

